[所有公司都是黨的資產]傳中國監管施壓 馬雲退出螞蟻集團才有助重啟上巿

中國官方不斷「狙擊」富商馬雲，繼中國市場監管總局本月10日就阿里集團涉及「濫用市場支配地位」罰款182億元人幣後，馬雲旗下螞蟻集團上周一（12日）第3度被中國4大金融監管機構約談。有消息指，如果螞蟻集團同意與馬雲劃清界線，讓他退出集團，並放棄對公司的控制權，將有助減輕來自監管部門的審查壓力，及重啟集團上市的可能性。

路透報導，馬雲實際掌控5成股份的「螞蟻」集團，正在研究讓馬雲售出股份、交出掌控權的方案；中國主管機關與該集團的會面上釋出訊號，此舉將有助於為北京審視其營運業務劃下界線。不過螞蟻集團否認考慮讓馬雲撤資退股。

路透引述消息人士說法，中國人民銀行、金融主管機構中國銀行保險監督管理委員會在1月到3月間，分別多次與馬雲、螞蟻會談，會上討論馬雲離開螞蟻的可能性。

其中一名消息人士說，螞蟻集團希望馬雲的持股能賣給該集團或者阿里巴巴集團控股公司的現有投資人，不要有任何外部實體介入。但另一名與螞蟻集團有關連的消息人士表示，與主管機關討論期間，馬雲被告知不准他將股份賣給任何與他有密切關係的實體或個人，而是要他完全退出螞蟻集團；另一個選項就是馬雲將手上股權轉移給一名與政府有關連的中國投資人。

消息人士說，螞蟻集團的任何相關安排，都需要北京當局的點頭。螞蟻集團否認考慮讓馬雲撤資退股，發言人在聲明中說，從來沒有討論馬雲出售股權的事宜。

路透報導，上述消息人士說法，符合過去幾個月相關討論的進展時程。馬雲在2月初農曆年前與主管機關會面不只一次，而螞蟻集團在數月前著手研究馬雲退出的方案，並在接近3月中的一場會面上，向官方表示正在研究此事。

馬雲雖僅持有螞蟻約10%的股權，但是透過他掌握的杭州雲鉑、以及相關的杭州君翰、杭州君澳等公司，控制螞蟻50.5%的股份，握有實際控制權。消息人士稱，馬雲退出螞蟻，將為該金融服務集團重新啟動公開上市計劃掃除障礙。

中央社指，馬雲從「大善人馬爸爸」到「人人喊打的企業家」，可追溯至去年10月底，馬雲出席上海外灘金融論壇峰會時批評中國金融監管制度的發言，被解讀為槓上北京中央。

去年11月初，阿里巴巴集團旗下螞蟻集團原本要首次公開發行（IPO），卻在上路前夕被當局喊卡。隨後一連串的約談與調查緊接而來。

中國國家市場監督管理總局在4月10日公告，阿里巴巴集團在中國境內網路零售平台服務市場實施「二選一」壟斷行為，妨礙商品服務和資源要素自由流通，影響平台經濟創新發展，侵害平台內商家合法權益，損害消費者利益，因此裁罰人民幣182.28億元（約合新台幣790.8億元）。

過去半年，馬雲轉趨低調，消失在公眾場域。僅在今年1月20日、4月14日，兩度以視訊方式現身。（國際中心／綜合外電報導）

誠哥笑到最後

我 D 阿里巴巴可以翻身啦。

佢當年仲笑鳩誠哥

9988係咪又要閪冧

沒有你 對我很重要

就算罰到你破產都謝主隆恩

再上市值都大跌啦

辛辛苦苦創業，養大自己個仔然後黨一個唔該踢走你收割韮菜
支那賤畜就是賤，係黨嘅肉便器

支那韮菜就是黨的肉便器

好似冇1個中國首富係有好下場

賣左d錢咪又係收割
有撚分別

就憑